%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- INTRO -- %
\section{Introdução}
\makesectionpage
{
\begin{frame}[plain]{\secname}{}
    \fullslidenote
    {\Large Perguntas essenciais:}
    \begin{columns}
    \column{.42\textwidth}
    \begin{itemize}
        \item<2-> Como que os objetos se movem?
        \item<3-> O que são esses pontos brilhantes no céu?
        \item<5-> \alert{O que é o Universo?}
    \end{itemize}

    \column{.5\textwidth}
    \begin{figure}[b!]
        \centering
        \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
            \node<1->[anchor=south] (thinker) at 
                     ([yshift=-1ex]current page.south east) 
                     {\includegraphics[width=.7\paperwidth]{res/intro/thinker.png}};
            \node<2->[drawCloud=.1cm] at 
                    ([xshift=3em,yshift=-2ex]thinker.north west){};
            \node<2->[drawCloud=.2cm] at 
                    ([xshift=-0em,yshift=-1.6ex]thinker.north west){};
            \node<2->[drawCloud=.3cm] at 
            ([xshift=-1.9em,yshift=-8.3ex]thinker.north west){};
            \node<2>[fillCloud={res/intro/stone}{.8}] at 
                    ([xshift=-3em,yshift=8ex]thinker.west) { };
            \node<3>[fillCloud={res/intro/space}{.8}] at 
                    ([xshift=-3em,yshift=8ex]thinker.west) { };
            \node<4>[fillCloud={res/intro/life}{.8}] at 
                    ([xshift=-3em,yshift=8ex]thinker.west) { };
            \node<5-6>[fillCloud={res/intro/universe7}{.8}] at 
                    ([xshift=-3em,yshift=8ex]thinker.west) { };
        \end{tikzpicture}
    \end{figure}
    \end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}[plain]{\secname}{}
    \fullslidenote
    \begin{tikzpicture} [remember picture,overlay]
        \node<2-> (A) at (current page.center) 
        {\includegraphics[width=.7\textwidth]{res/intro/mythos}};
        \node<3-> (B) at ([yshift=-5ex,xshift=3em]A.west) 
        {\includegraphics[width=.5\textwidth]{res/intro/ptolemaic}};
        \node<4-> (C) at ([yshift=1ex,xshift=-3em]A.east) 
        {\includegraphics[width=.5\textwidth]{res/intro/copernicus}};
        \node<5-> (D) at ([yshift=1ex,xshift=-3em]A.center) 
        {\includegraphics[width=.9\textwidth]{res/intro/newton}};
        \node<6-> (E) at ([yshift=0ex,xshift=0em]A.center) 
        {\includegraphics[width=\textwidth]{res/intro/einstein}};
    \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]{\secname}{}
    \fullslidenote
    \begin{columns}
        \column{.5\textwidth}
        \begin{figure}[b]
            \begin{tikzpicture}
                \node<1-> (SR) at ([xshift=-3em] 0,0)
                {\includegraphics[width=\textwidth]{res/intro/specialrelativity}};
                \node<2-> at ([xshift=2em,yshift=-2ex]SR.south)
                {\includegraphics[width=\textwidth]{res/intro/generalrelativity}};
            \end{tikzpicture}
        \end{figure}

        \column{.5\textwidth}
        \visible<2->{
        Postulados da Relatividade Geral (1916):

        \small
        \begin{enumerate}
            \item {\bf Constancy of $c$:} 
                  The speed of light $c$ has the same numerical value in \emph{all} 
                  frames of reference;
            \item {\bf Principle of \emph{General} Relativity:} 
                  The laws of Physics must be the same on all frames of reference;
            \item {\bf Principle of General Covariance:} 
                  The mathematical equations and their numerical constants must be 
                  invariant upon a change of reference frame;
            \item {\bf Equivalence Principle:} 
                  All bodies are equally accelerated in the presence of gravitational 
                  forces, following geodesic worldlines, regardless of their nature;
            \item {\bf Mach's Principle:} 
                  The spacetime structure is influenced by matter.
        \end{enumerate}
        }

        \visible<3->{
        \begin{itemize}
            \item {\bf Cosmological Principle:} The laws of Physics must be the same
                     everywhere in the Universe.
        \end{itemize}
        }
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]{\secname}{}
    \fullslidenote
    {\Large Avanços nas técnicas e descobertas obervacionais}
    
    \begin{itemize}
        \item<2-> Lei de Hubble $\rightarrow$ \alert{Universo em expansão}!
        \item<4-> Radiação cósmica de fundo $\rightarrow$ \alert{Alto grau de isotropia}!
    \end{itemize}

    \begin{tikzpicture} [remember picture,overlay]
        \node<3> at (current page.center)
        {\includegraphics[width=.8\paperwidth]{res/MISC__HubbleLaw}};
        \node<5> at (current page.center)
        {\includegraphics[width=.8\paperwidth]{res/MISC__CMB}};
    \end{tikzpicture}

    \visible<6-> {
    {\Large Teorias de universo devem explicar essas descobertas}
    }
\end{frame}

\begin{frame}[plain]{\secname}{}
    \fullslidenote
    {\Large Algumas teorias cosmológicas propostas:}
    \begin{itemize}
        \item<2-> Estado estacionário por Bondi e Gold%
                  \visible<2->{\footfullcite{ART:1948MNRAS.108..252B}}\tikzmark{A};
        \item<2-> Teoria de campo escalar por Brans e Dicke%
                  \visible<2->{\footfullcite{ART:1961PhRv..124..925B}}\tikzmark{B};
        \item<2-> Universo de Friedmann-Lemaître-Robertson-Walker\tikzmark{C}.
    \end{itemize}

    \begin{tikzpicture} [remember picture,overlay]
        \node<2->[expblock] 
                 at ([xshift=0cm,yshift=2cm] A.east) 
                 {Princípio cosmológico perfeito};
        \node<2->[expblock] 
                 at ([xshift=4cm,yshift=1.5cm] B.east) 
                 {\Huge $\phi \propto G^{-1}$};
        \node<2-> at ([xshift=-2.3cm,yshift=-1cm] C.east) 
                  {\includegraphics[width=3cm]{res/intro/FLRW}};
    \end{tikzpicture}%
%
    \visible<3->{%
    {\large Praticamente todas concebidas heuristicamente!}
    }
    \\
    \vspace{.7cm}
    \visible<4->{%
        Ainda hão problemas em aberto, por exemplo, \alert{quantização}.
    }

    \vspace{2cm}
    \visible<4->{
        {\Large Optamos por uma construção a partir de primeiros princípios\ldots}
    }
\end{frame}

\begin{frame}[plain]{\secname}{}
    \fullslidenote
    {\Large Viés em teoria de campos}
    \begin{columns}
    \column{.5\textwidth}    
    \begin{itemize}
        \item<2-> Grupos de simetria;
        \item<2-> Caminho natural para quantização com princípio de Gauge
        \item<2-> \ldots e também para uma \alert{\emph{Theory of Everything}}

    \end{itemize}
    \column{.5\textwidth}    
    \visible<2->{
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{res/MISC__CouplingConstants.png}
        \caption{Constantes de acoplamento em altas energias}
    \end{figure}}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]{\secname}{}
    \fullslidenote
    {\Large Objetivos}
    \begin{itemize}
        \item<2-> Construir uma teoria clássica de gravitação a partir de grupos de
                  simetrias;
        \item<2-> Classificar as representações algébricas nos diferentes graus de 
                  simetria;
        \item<2-> Resgatar os principais trabalhos feitos;
        \item<2-> Compreender a estrutura mais fundamental da gravitação para buscar uma
                  possível quantização.
    \end{itemize}
\end{frame}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ----- -- %
